    IMPORTANT: CE README EST SOUS FORMAT MARKDOWN. POUR UNE MEILLEURE LISIBILITÉ, OUVRIR doc/html/index.html SUR VOTRE NAVIGATEUR PRÉFÉRÉ 


 * $Auteurs: Adrien BLASSIAU, Alexandre BRUNOUD, Romain DERRE,  Corentin JUVIGNY $
 * $Version: 2.325 $
 * $Date: 08/04/2018 $
 *
 * ==================================================================== 
 *
 * Copyright (C) 2018 by Made_by_Arise
 *
 * Ce document correspond au lot B du projet Honshu.
 *
 * Pour plus d'informations, contactez nous :
 *
 * adrien.blassiau@ensiie.fr
 * alexandre.brunoud@ensiie.fr
 * romain.derre@ensiie.fr
 * corentin.juvigny@ensiie.fr
 *


//////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////

README du lot B du projet Honshu de Made_by_Arise                 

//////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////




    IMPORTANT: LIRE CE FICHIER AVANT DE LANCER LE PROGRAMME



  Sommaire
==================================================================================

1. Introduction
2. Instructions d'installation des différents outils
3. Conseils d'utilisation



1. Introduction                 
==================================================================================

Merci d'avoir télécharger notre document. L'application est inspirée du jeu de plateau Honshu. Ici, il est adapté pour un joueur réel ou une IA avec des règles simplifiées que vous trouverez dans le document 01_honshu.pdf.
La version proposée est celle du lot B qui correspond à la préparation du jeu en utilisant les éléments du lot A. 

La prochaine version, celle du lot C, sort le 29 avril 2018. Tenez-vous au courant des différentes tâches planifiées en vous rendant sur notre Trello (https://trello.com/).
La sortie complète du jeu est prévue quant à elle le 25 mai 2018.

À ce point de développement, nous vous invitons donc à tester le jeu dans son entièreté. Via l’exécutable jeu, vous pourrez tester notre jeu totalement jouable avec les flèches et touches du clavier. L’exécutable jeu_ncurses présente une ébauche d'affichage avec ncurses, nous n'avons pas continuer dans cette direction car cette bibliothèque produit des fuites mémoires. Des tests unitaires sont aussi proposés avec b.out afin de tester quelques nouvelles fonctions importantes. Via l'utilitaire valgrind, vous pourrez contrôler la présence de fuites mémoires. Toutes remarques est évidemment la bienvenue.


NOTE: Nous vous invitons à lire notre rapport Rapport_Lot_B.pdf qui vous renseignera sur la démarche et les choix engagés dans ce projet, ainsi que la répartition des tâches et le planning.

NOTE: De plus, suivez bien les conseils d'installation et d'utilisation qui vont suivre pour une utilisation optimale de notre application.
 


Développée par l'équipe Made_by_Arise
- Adrien BLASSIAU <adrien.blassiau@ensiie.fr>
- Alexandre BRUNOUD <alexandre.brunoud@ensiie.fr>
- Romain DERRE <romain.derre@ensiie.fr>
- Corentin Juvigny <corentin.juvigny@ensiie.fr>


2. Instructions d'installation des différents outils
==================================================================================


**Utilisateur Linux**


*********************************************************************************************

Doxygen
--------

Doxygen est un outil qui permet de gérer la documentation de son code. Il permet à terme de fournir une page web ou un pdf contenant la documentation du code que le développeur souhaite publier.

**Entrez dans votre console** : 
> sudo apt-get install doxygen

*********************************************************************************************

CUnit
--------

CUnit est une bibliothèque de tests unitaires pour C. Il permet de programmer des tests, de les exécuter, et d’afficher un résumé des tests réussis ou échoués. Un test unitaire ne teste qu’une partie atomique des spécifications sous des conditions précises qui, bien généralement, ne couvrent pas tous les cas.

**Entrez dans votre console** : 
> sudo apt-get install libcunit1 libcunit1-doc libcunit1-dev

*********************************************************************************************

Valgrind
--------

Valgrind est un outil qui permet de repérer les fuites mémoires (et autres erreurs)

**Entrez dans votre console** : 
> sudo apt-get install valgrind

*********************************************************************************************



3. Conseils d'utilisation
==================================================================================

Voici différentes commandes qui vont permettrons d'observer des résultats et informations sur le travail effectué sur le lot B :


Jouer au Honshu
------------------

Pour pouvoir jouer à notre jeu, voici la commande à rentrer :

**Entrez dans votre console** : 
> make jeu && bin/jeu

**ou sinon :** : 
> make play

Pour pouvoir tester l'ébauche avec ncurses, voici la commande à rentrer :

**Entrez dans votre console** : 
> make jeu_ncurses && bin/jeu_ncurses

**ou sinon :** : 
> make play_ncurses

Les règles du jeu sont celles données dans le sujet. Les choix se font avec les flèches directionnelles, puis la touche entrée pour valider. L'ensemble des déplacements de la tuile se fait lui aussi avec les flèches. Lors du déplacement de la tuile, vous pouvez quitter le jeu en appuyant sur 'x' (notamment si vous êtes bloqué), ou obtenir plus d'informations sur les id des tuiles posées en appuyant sur 'i'. Tant que la tuile est rouge, elle ne peut pas être placée car ne respecte pas les tests.


*********************************************************************************************

Tests unitaires CUnit
---------------------


Pour obtenir l'ensemble des résultats de nos tests unitaires : 

**Entrez dans votre console** : 
> make b.out && bin/b.out


*Comment lire le résultat d'un test CUnit ?*

        CUnit - A unit testing framework for C - Version 2.1-3
        http://cunit.sourceforge.net/



    Run Summary:    Type  Total    Ran Passed Failed Inactive
                  suites      1      1    n/a      0        0
                   tests      4      4      4      0        0
                 asserts      8      8      8      0      n/a

    Elapsed time =    0.024 seconds



La ligne tests correspond au nombre de tests unitaires effectués, la ligne asserts correspond au nombres d'assertions vérifiées. Pour chaque tests, il peux y avoir plusieurs assertions. 


*********************************************************************************************

Doxygen
-------

Pour obtenir la documentation générée par Doxygen, un document sous web est déjà présent dans le dossier fournit, pour les ouvrir :

*Via navigateur fichier*

Le fichier est présent sous format html via doc/html/index.html Ouvrez le sur votre navigateur web favori


*Via console*


**Sous format html, entrez dans votre console** : 
> firefox doc/html/index.html &

NOTE: Remplacez firefox par votre navigateur web favori.

*Informations*

Vous pouvez aussi régénérer la documentation puis l' ouvrir : 

**Sous format html, entrez dans votre console** :
> make doxygen && firefox doc/html/index.html



*********************************************************************************************
Valgrind
--------

Pour contrôler la présence de fuites mémoires : 

**Sur les test unitaires, entrez dans votre console** : 

> make b.out && valgrind bin/b.out  

**Sur le jeu, entrez dans votre console** : 

> make jeu && valgrind bin/jeu

*Comment lire les résultats de valgrind*

Une fois lancé, rendez vous à la section HEAP SUMMARY : 
    
    ==8925== 
    ==8925== HEAP SUMMARY:
    ==8925==     in use at exit: 0 bytes in 0 blocks
    ==8925==   total heap usage: 1,017 allocs, 1,017 frees, 2,126,887 bytes allocated
    ==8925== 
    ==8925== All heap blocks were freed -- no leaks are possible
    ==8925== 
    ==8925== For counts of detected and suppressed errors, rerun with: -v
    ==8925== ERROR SUMMARY: 0 errors from 0 contexts (suppressed: 0 from 0)


Vous obtenez la mémoire allouée (allocs) et la mémoire libérée (frees) ainsi que certaines autres erreurs liées à une mauvaise gestion de la mémoire (ERROR SUMMARY).

Vous pouvez obtenir plus de détails sur les différentes fuites et erreurs via cette commande : 

**Sur les test unitaires, entrez dans votre console** : 

> make b.out && valgrind --track-origins=yes bin/b.out  

**Sur le jeu, entrez dans votre console** : 

> make jeu && valgrind --track-origins=yes bin/jeu

                                



*********************************************************************************************


*Merci pour votre lecture !*

**Made_by_Arise**